**1878. – Helichrysum angustifolium** DC. – Plante vivace de 2-5 dm, sous-frutescente à la base, dressée ou ascendante, rameuse, tomenteuse ; //feuilles //linéaires très étroites, grêles et allongées, atteignant 2 à 3 cm, roulées en dessous par les bords, tomenteuses, //verdâtres ou vertes sur les deux faces ; involucre petit (2 à 3 mm de diamètre), franchement oblong-cylindrique, //à folioles dressées-appliquées, les extérieures ovales, les suivantes oblongues très obtuses, //les intérieures linéaires, chargées de glandes sur le dos ; akènes //très petites, //couverts de petites glandes blanches, brillantes ; //capitules serrés en corymbe, d'un jaune pâle.
Rochers, côteaux, lieux arides de la Corse. – Espagne, Italie, Dalmatie, Orient. – Juin-juillet.